% @Difficulté 1/2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Lectures graphiques
% @Titre Lectures graphiques et concentration d'un médicament dans le sang

\begin{exercice}[Source=Sésamath,Trajet={2,3}]
On a mesuré, en continu pendant quatre heures, la concentration ${\cal C}$ d'un médicament dans le sang
d'un patient.
La fonction  ${\cal C}$ est représentée ci-dessous.
\hspace*{-0.5cm}
\begin{tikzpicture}[general, scale=1.6]
\draw [quadrillageNIV2, xstep=0.1, ystep=0.1](0,0) grid (4.3,1.6);
\draw [quadrillage55](0,0) grid (4.25,1.55);
\axeX{0}{4.3}{0,0.5,1,1.5,2,2.5,3,3.5,4}
\axeY{0}{1.6}{0.5,1, 1.5}
\draw[smooth, color=blue] (0,0)..controls +(0.5,0) and +(-0.01,0)..(0.67, 0.5)..controls +(0.01,0) and +(-0.05,0)..(1, 1.2)..controls +(1,0) and +(-0.01,0)..(2.33, 0.5) ..controls +(0.1,-0.2) and +(-1.5,0)..(4, 0);
\draw (0,1.55) node[right] {Concentration (mg/L)};
\draw (4,0) node[above] {Temps (h)};
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
  \item Quelle est la concentration du médicament dans le sang au
bout de  2 h ?
  \item Quelle inéquation  a pour solution
l'intervalle de temps où la concentration du médicament est au plus égale à 1?
  \item \`A quels moments la concentration dans le sang est-elle de \num{0.5} mg/L?
\item Ce médicament est jugé efficace quand la concentration
dans le sang dépasse \num{0.8} mg/L.\\ Quelle est donc sa période d'efficacité ?
(On arrondira grossièrement.)
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Au bout de 2h, la concentration du médicament dans le sang est $\num{0.9}$ mg/L.
  \item La concentration du médicament est au plus égale à 1 donc l'inéquation est $C(t)\leqslant 1$.
  \item La concentration dans le sang est de \num{0.5} mg/L lorsque $t\simeq \num{0.7}$ et $t\simeq \num{2.3}$.\\  Or, $\num{0.7} \times 60=42$ et $\num{0.3} \times 60=18$. Donc, la concentration dans le sang est de \num{0.5} mg/L au bout de 42 minutes et au bout de 2 heures et 18 minutes. 

\item Le médicament est efficace lorsque $t\in]\num{0.8}~;~\num{2.1}$. \\ Or, $\num{0.8} \times 60=56$ et $\num{0.1} \times 60=6$. Donc, le médicament est efficace entre 56 minutes et 2 heures et 6 minutes après son injection. 
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
  \item $\num{0.9}$ mg/L
  \item  $C(t)\leqslant 1$
  \item La concentration dans le sang est de \num{0.5} mg/L lorsque $t\simeq \num{0.7}$ et $t\simeq \num{2.3}$ c'est-à-dire au bout de 42 minutes et au bout de 2 heures et 18 minutes. 
\item Le médicament est efficace lorsque $t\in]\num{0.8}~;~\num{2.1}$ c'est-à-dire entre 56 minutes et 2 heures et 6 minutes après son injection. 
\end{enumerate}
\end{Reponse}